召喚所有最近肥左路試嘅學神巴絲 (3)

召喚所有最近肥左路試嘅學神巴絲 (2)

有無巴打想開個telegram/ whatsapp group 方便問問題/聯絡？

推

留個名先今日上左岸

留定名

Lm

開group等陣又比人話小圈子

肥左一次
星期五考石蔭
希望pass

集氣

聽朝考永孝街
好緊張

其實想傾埋P牌出車既野

留名等睇有冇考元駕嘅巴絲打需要幫手

朝早好呀一出路口左轉條路少啲死車今日考永孝得左巴打你都加油

唔會小圈子
整所有人都係admin
or公開invite link
Cd-rom都可以加入

係
有無巴打識搞group

泊頭同掉頭唔係好熟

自

我都係聽朝考永孝街

相認
巴打考幾點

下星期下午考沙駕，第二take仲緊張過第一次考

幫你唔到啦我第2take黎
幫你集氣

好
集氣

巴打 希望一起pass

四月頭考何文田 不過啲手勢學壞曬 係咁比師傅屌危險同心急

一二一二隻腳呀

有無詳細d?

小兒麻痹

忠義街？ 要小心細圈死車同埋大圈好似易好多

我考培正道啊，沿途都幾多死車

三聯果d有冇p牌賣

前面嗰兩架車做緊斜路起步，有架私家車喺嗰兩架車中間行，我就跟住咁行 有時轉彎我見太慢就踩油，但就踩油踩得太大力

攞到個牌 點飛都無人話你

考試就慢慢來，穩陣d

千其唔好心急，無人要你快

收到

巴打寧願俾佢剔油門轉彎位置不正確都好過轉彎過左雙白線俾佢剔佔用他人行車線呀轉彎真係唔好快起碼我師傅係咁教

元駕兩take pass留名
希望可以幫到考元駕的人

2 take pass 留名
上星期先成功

第一次忠義街 第二次澤安

4月頭考石蔭有咩注意⚠️

11點幾

lm

會pass，靚時間

又話改post名

屌

忘記左。。。

下次一定改

一樣喎 我11點9

巴打 可以相認

想問下元駕有無邊位師傅出名差

假設我踩入中線之前望過對頭無車，行行下有對頭車，我係咪應該睇下個架係咩車？
如果係大車就停，細車就慢慢行
利申：29號考天光道，見到常盛園個彎位睇唔清對頭

我師傅教
兩邊都有死車
你騎緊線，對頭又有車，要停

行左就要繼續行，停係中間到時兩頭唔到岸

正解

究竟停車前望鏡係咪必須 一無望就即肥？

應該唔係

會唔會對面車都唔夠位過

停低=比考官知你有考慮安全問題

1. 你遠處見到有對頭車可以靠左小小停，讓人行先

2. 你起中間停低，如果對面唔夠位，而佢又無郁，咁你就可以行了

輕微錯誤

我11點7

訓啦巴打
聽日加油

祝你兩位 生生性性 醒醒定定
1take pass
慳返d錢 用來買車

永孝街 3點45
係咪爛時間?
放學好多小學雞

爛爛地
路面校巴同私家車多
班馬線又多人
巴士小巴停耐左，斜路停車都可能多左

比d信心
其實無乜野

加油聽日考嘅巴打

聽日考電單車路試元駕

原來同巴打你一樣時間

希望啦

大家一齊pass

好撚緊張

望多D鏡啦

師兄個名

放鬆d，

上車就講 啊sir早晨

佢會講路線你聽，
你全程都，哦，知道，嗯
咁就ok架啦

望鏡果時
如果啊sir無望到你
你講出聲
講，咦！望望鏡先！

過死車如有對頭車
講 停一停，穩陣d！

聽朝一早考天光道
練車次次行靠背壟道都有盲毛衝出黎

我都係全程收到佢指示之後就應佢：
Ok! 好!

但冇咁誇張

考試都係做場戲姐
避免佢話你無做足啦

靠背壟就係考你識唔識停車
有人係你架車格離都收慢然後停低
等佢地上咗行人路/pass咗你架車先繼續

鬆開油門
輕輕踩brake

比考官知你有意識會停

無問題啦

一定會有
唔好比個官快過你踩brake

2位巴打應該坐緊係架車到等個官上車

剛剛肥左元朗

考條易既 好考牌官 衰心急 想死

報左 車都未學 考大球場

集氣集氣

心急過死車定出大路？
呢d冇得比意見
等左大半年考車唔等多個10幾秒

第一次姐 唔洗灰心

我第一次考完肥左

個師傅都屌鳩我

話個考官好好人，你做乜撚野肥呀

我都係衰心急大意 望漏一次鏡

果次灰到想自殺

油塘一take pass經驗分享

千其唔好信呀
1take pass可能係真
但我唔信佢真係咁樣串個考官囉

泊位掉頭合格
路試肥左佬

衰咩先？

死左兩次火

巴打咩環境

岩 可能無衰踩果下 都會肥既

你未練熟呀？

元駕真係唔可以心急
我第一次考都係心急返入去考試中心
回唔切軚比個官踩停, 就衰左個彎到

緊張 起步起極力子過高

泊完個位要熄匙咩？

巴打，你喺尋日考定今日考？
我尋日上樂活道前面有位考生都係同一條斜路死兩次火

利申 尋日考大球場肥丙部

岩岩考完

唉

通常第一次都係個人硬晒
無衰其他野既話跟住就pass架喇

Fail左

係咪肥仔官

唉乜春 一陣到我考永孝
諗住衰左鎖車門放屁

泊位掉頭果part我見佢take左我扭死駄
同泊車位置不正確 但佢都比左合格
算係咁啦

加油呀

一出試場第一個路口記住唔好過線
斜路落好易收唔切

好撚驚落完斜轉左條路多死車

我考果陣無乜 考完走就好多

有冇位上3波 好驚好多車上唔到
師傅話上一次3波穩陣啲

好多 放心

學車個陣係咁俾人推 好大壓力

有人推就Dup一下

肥左路試 一出過死車無擰頭

香港駕駛學院真係系到一個點

咪報駕駛學院 不愉快經歷

下次再加油

屌，d人好仆街，一係你就爬頭過，唔係就死番去後面啦，推你老母咩

2位唔好灰心
我都係第3次先PASS
不過我都明肥完個人會好冇心機
7個工作天後再搶過快期/直接排期啦

10個有8個都衰無擰頭

加油

個人緊張老豆姓咩都唔記得哂
其實個官唔趕時間
所有野慢慢做齊哂先
慢條斯理唔會肥既
除非大直路暢通你行龜速20

3take here
搶快期啦

擰頭應該擰幾多？ 90°望下右邊窗定係要更多？

其實唔係作狀架，擰後面望盲點
望完好望返前面

烏低少少個身望右後邊

5號巴衰啲咩呀

同埋想問下最早可以幾時拎P

7個工作天後最安全

亦可3，4日後上網去拎快期時，如拎唔到即是電腦已有資料就可以去拎

第4日拎左

等緊個官上車 好緊張

加油！

死左兩次火
無望鏡

由第一個post睇晒睇到呢個
元駕 棍van 4月6考 第一次
成日緊張到仆街
上一堂俾師傅話到灰左 成程無晒心機 最後竟然第一次聽佢話渣得幾好
但一諗到考mock已經好緊張
呢兩星期開始搵街外補鐘補下

隔兩個工作天

btw登入重考快期果度
顯示:你不乎合重考快期資格=可以去攞啦

巴打加油！只要放鬆d!你就係車神！.j.

放學時間好撚多車

緊張冇問題
唔好腳震就得

等官上車個陣係最爽既時間

今日考元駕宏業東 1take pass

肥左兩次 一次澤安 一次油塘
頭先抽完快期抽到下星期天光道即灰
已有心理準備肥第三次

試過渣考試線細路出大路停車都緊張到死火(兩隻腳一齊踩)
俾師傳話到灰機就渣得好

係咪好撚多車
有無咩心得

真心
我同你一樣
考過澤安同油塘
最後天光道輕鬆PASS

但我得番一個星期學

上3堂行返幾轉夠啦

個個都考過油塘、澤安嘅
我都係 準備抽第三次

我見身邊啲朋友全部考天光道都肥

如果考石鼓街個條就幾易既

快期?

考石蔭一take pass

我練三手掉頭嗰陣俾師傅話我失敗，又話你好有信心咩，最後1 take pass 唔使緊張

抽中4月10日澤安道
有冇巴打教路澤安道三手掉頭同泊位

肥撚左路試
出試場第一個燈口我係右線轉右
中線2架車都一齊貼住轉去左線
我轉入去中線
諗住等2架過晒就切左線
你老味跟我後面架私家車又一齊切左
切得快過我 搞到個官踩停我

想自殺

我俾人剔左無留意交通情況 無用鏡 我覺得個師傅冇同我講晒咩時候要望鏡 其他我都做足 到底有咩情況下要望 聽fd講佢連轉左望左鏡 轉右望右鏡都冇教 巴打們可唔可以教一教 我宜家情況唔係唔識射波 唔係射得唔夠大力 係我唔知幾時起腳呀

我陪你
再考過

我都有

宜家去排期 希望抽得翻同一條啦唉

打左燈之後
望後鏡見到後面有車就已經老閪都唔好CUT住
就算架車唔CUT出黎
你一樣會肥

用鏡既時間好簡單
你呼吸就要望鏡

岩先考個陣好多車 塞塞地
平過好在塞塞地+前面有架學車可以攞正牌慢慢行
心得係你過左油站之後第一個左轉口個到 最好早少少收慢架車 可以既話落埋一波 因為個條街長時間都多死車 所以你一波入左去之後可以慢慢左望鏡/望盲區個d
跟住個兩個路口都同樣道理 因為呢兩條街實在太多死車又有大車 所以考試真係唔好急 慢慢做

今日好在仲有2個好心巴士佬同貨櫃佬讓我出先 十分感謝佢地

澤安中左個超嚴阿sir 肥左

肥咩呀巴打

開車，停車，轉線，轉彎，過死車，匯合路段

以上都要望鏡，其實你留意下的士，巴士司機渣車
佢地係勁望鏡的

唔該曬 係咪燈位停都要

其實筆試本書仔有講

係 啱啱交咗錢第三次天光道
同巴打一模一樣

啱啱抽左忠義街 有乜要留意

Cut線比佢踩停左

都係嗰啲例牌嘢

0925係咪好時間

無論係咪燈位
停車前都望下中鏡
平時每5秒就中左右咁望鏡
其實你架車一郁就要不停望
CUT線就中鏡搭側鏡
睇清楚一架車都冇/後車讓你
咁就擰頭睇盲點
擰完望返前快手擰軚出

轉灣就2邊鏡都望望
保證入灣位置正確

得閒無事就望下中左右
每5秒問下自己
後面有冇車

例牌野
記得下次有一架車都冇先好出啦

唔錯啦
10個肥7個衰心急CUT線/出大路
睇定D啦

算好

好感動 多謝巴打賜教

連你都教得清楚過我師傅 我敢講你以上講嘅嘢 一樣都冇同我講過

其實勁望鏡同慢慢黎就合格，一take pass

前兩次考都係泊S位
今次天光道要泊L位 又要上多幾堂跌錢啦屌

換師傅

巴打加油啦

形容下個阿sir咩樣？

L位唔算難，地下有曬線，記得回軚同埋吊極力子就得

白頭佬
不過都係衰自己心急 唯有下次努力

8成細圈

肥左一次路試, 等5 月考

上次肥我太慢... 我覺得其實黎搵黎講

我都試過比人肥太慢,其實揸得慢得滯真係會阻住其他車,造成危險

同埋其中一樣佢想考嘅嘢係你識唔識喺唔同嘅地方用唔同而適當嘅速度

係咪都慢會俾人覺得你冇信心揸得快少少

有冇人教路澤安道泊位

我第一次都俾人大剔車速慢, 後尾俾個第二次個考官提完先知應該係嫌我過死車嗰陣車速慢, 唔係指平路車速

今日第一堂出試場
極力子唔夠柔
搞到笠笠地水
考永孝街

呢個就係所謂唔同嘅地方用唔同車速
轉彎都記得要慢入快出

天光道暗斜來
極力子拎多d 右腳摸住個break
以防溜前

如果佢話 請輸入上次不合格的考試表格號碼呢？

其實同試場出面個到一樣 照住平時咁做就得

未入資料落到電腦呀
你邊日考？

琴日咋好心急想揸

星期日/一晚12點再上個重考網試下
照計就星期二有

我星期一考，星期四攞

小心甩尾呀！

開左個telegram group
P牌學神，有興趣就入來啦！

今日掃桿埔一take pass
啊Sir勁cool
好彩條路唔多車
但係我明明擰頭擰到頸都斷佢都tick左我幾個未有留意路面情況

冇睇清楚就行/轉彎/過車之類？

你個group講唔到野

你個個channel 黎 唔係group
得你講到嘢

要開個group 其他人先講到嘢

真係唔知

Telegram 唔識開呀

問卷填號碼同會員名
你地想whatsapp定telegram開？？

唔洗填問卷

終於識用

呢度可以直接入

Cut線一定要望中鏡？

我發現自己好慣性左鏡盲點右鏡盲點 無望中鏡無論起步定過線都係

其實無時無刻都要望中鏡
例如有人推你，有大車想爬你頭
總之一套過望，右中左中右

做咩都一定會望中鏡

考van嘅話其實唔洗望中鏡，佢本身預設定你後面裝哂貨睇唔到後面，所以係靠睇左右鏡為主

考油塘係咪代表玩完？

點界定同左右車之間既距離，有時個師父話我太接近，但我覺得夠曬一個車門位

有道理

話雖如此
準備cut線個陣我覺得望中鏡睇下本身後面架車有咩動靜冇壞

我都成日衰呢樣

希望唔係 我今日考

望住側鏡睇個距離

大把人油塘PASS既

天光道 靠背壟 1 take pass

大銀幕右下角同地下條線同一直線
咁架車就係條路中間了

如果考油塘就玩完，咁觀駕咪執得

想問自動波正確開車步驟係點

短時間成日轉燈d燈口點過最穩陣 當行緊二十 去到箭咀 轉黃燈 急殺定定油照過 尋日練車連續兩次都係咁樣 第一次比油過比師父屌

地下箭咀前要決定去定停，望遠d留意係咪綠公仔閃緊
即是將會轉燈，咁係就識判斷幾時停幾時去
同埋20都唔洗急殺啦，印住break踩極力子再落重小小break就會慢停，渣多d你就會明

老連咁早就慢慢去囉 未搭過巴士咩

多謝巴打

呢個系列嘅post
天光道合格率直逼百分之九十

連登道

27永孝街 今日上斜開車又溜後 好撚驚

忠義街係咪最撚易既試場 考呢度執到寶

偏易，但我覺得唔算最易

上佛光街等於送牌

但聽聞多數叫你兜細圈

Second take考佛光街 無車無人 on99

細圈就睇運

thx 巴打
另外, 棍van 1轉2, 2轉3波冇問題架車好順,
但係3轉2, 2轉1, 放完離合再踩油架車就會chok一chok, 係咩原因?

都係個句
唔好心急 FEEL到架車震一震先好鬆手制

你架車唔夠慢
3轉2拖到20先好轉
2轉1就5-10左右

第三次就行大圈， 完全送牌

引擎轉數同車轆轉數唔夾，有2個解決方法
1. 好似ching咁講，踩慢踩到20先轉
2. 入咗2波後，踩一下空油先放極力子

考牌好似要用方法1

咁澤安道呢

中鏡我淨係望過一次，其實唔知整黎做乜，感覺好似淨係得私家車有用，定係我根本唔識用

想問自動波一開車係末拉手制，上D波就ok?
上斜呢

拎到牌先咁做啦
我而家揸車落波都係比啖油

自動波上斜咪一樣做法
呢D基本野應該師父有教架喎

上D波先然後拉手制

上斜唔好入N波，輕輕踩住油門鬆手制

前幾日考培正道一take pass
利申：自動波

有野補充
同埋踩慢架車唔好一野踩brake由40踩到落20
最好印brake落 踩下放下踩下放下咁落20
咁樣架車會冇咁chok
尤其落斜果陣最好踩住brake落波

停車係未拉手制入N波？
斜路停車就拉手制，然後開車踩油門鬆手制？

係

其實可以考慮直頭唔入N波，一來可以記少樣嘢，二來考車停喺度嘅時間長極有限

考牌咪次次入N波囉 穏陣少少
自動波上斜懶唔想拉手制既咪一腳踩住BRAKE 一腳比D油 之後鬆BRAKE

踩實個BRAKE已經夠哂

巴打幾點 我都係

拎到個牌就係
考車都係用多啲手掣好

丙部補考去天光道有咩要注意
同埋六月先再考 係咪五月補番幾粒鐘認熟條路就夠皮

其實做乜要開telegram?

由第一個post 開始追開，你分左啲人流去tg
又係果邊講啲有用資訊，咁全世界又要兩邊追留言
咁不如集中係呢邊啦，方便新手學神入黎一次過追post

不嬲都反對無厘頭開group

唔知，汽車用品舖一半都有，李健嗰啲就一定有

汽車用品舖買 $40

12蚊店有

巴打們, 係咪有個網將考車路線分左
初級 中級 上級 極上級?

見過一次搵唔返

明明之前入過個網都見唔到

唔該晒巴打

有apps ,頭文字P

有無巴打係油塘考朝早 十點左右 水泥廠同回旋處多數多唔多車

我溜左都pass

同意
開gp個post有咩意思

唔算多

係小心小巴佬多D

早幾日肥左永考街

考牌路線都有分級 原來自己考左果條係「最上級」

我想問下
我入我合格果張黃紙佢就話我請輸入你上次不合格的考試表格號碼
之後我入返第一次考既黃紙佢話我不符合重考生資格
係咪因為過左30日定係因為拎得p牌啦

你pass左未？
唔係好明

抽到快期 11/4 2點 九龍區
巴打知唔知兩點考多唔多人、車？
抽唔抽過好？

下次加油

Pass左

肥d咩，過2日考永孝街

咁等一星期去運輸處拎p

自己pass左都唔知?

唔係呀我知一個禮拜拎得呀
我星期三pass
想睇下星期一去唔去得拎

抽中1535 忠義街 除左死車同學生 有咩技巧 同注意？

未考已經好有信心 希望唔好過份自信搞到仆街

星期一好似快左D
得兩日工作日

6月天光道留名

今日第一日學車好刺激

棍定自動波呀
第一堂應該學下開車停車轉波啫

有信心係好事
考個陣唔好騰雞就最好

2星期前同你一樣時間
不過係閒日
如果可以 早少少去考 3點左右
我果日3點只係過得一架死車

7月尾永孝街留名
諗住6月先學車

棍
手腳會唔受控制

正路師父會講
不過我都提2句啦
一開始落斜到底要轉右
我會建議架車靠左少少
咁轉右個角度會大d易入少少
轉右之後有條落斜
通常黎講係上3波既好機會
去到百佳就要收油到20落2波
如果你咁唔好彩要入迦密村
因為條路好窄
有死車個陣同自己講
唔好心急 唔係死全家
停低望清楚對面冇車 後面冇車 你先好過死車

加油
一開始一定會
記得放極力子個下要慢慢放

極力子問題未有（我諗係佢有幫我踩）
反而扭軚成日唔夠快
回又太慢
仲放空手等個軚自己回返
俾佢屌左幾次

其實極力子都有得幫手踩嫁咩？
我沙駕學左邊只見一個腳掣

話我太接近d死車

放空手回軚即肥

我唔小心放空手回軚一次都pass
但最好唔好試啦

考試老撚到揸實先 有時學車九龍塘去油塘時都會放鬆左放手落大比 再單手

唔好文放手回太呀，突然有架車cut埋黎就奶撻架喇

下次會揸返實

可以咁做ga

好 又學到嘢 多謝巴打

年幾前佛光街條線整港鐵，都好鬼麻煩。依加整好好好多

考試都要收一堂錢係咪正常？
感覺上好搵笨

我個師傅都係
不過咁諗啦 佢比架車你考
都唔算搵笨嘅

想問咁多位ching呢排運輸署是咪好少快期放出黎 我呢幾日朝朝730起身抽都抽唔撚到快期

我都唔明 租車千幾 做乜另外又收多一堂

理論上如果你唔使嗰段時間考，佢可以拎架車嚟教其他人，所以咪借啲意收你一堂錢

我師傅就冇
不過呢d野我諗睇師傅

收到咁撚貴都知佢地城府幾深啦

算啦 去駕院咪又係比左舊錢賣廣告 難聽d講根本就係鬥呃飯食

呢個位如果左邊有死車既話，係咪都需要打右燈拎住中線行？
會唔會因為呢個位闊而唔駛拎埋人地條線？

的士落客嘅最好唔好爬頭
提早停低等 佢一走就望鏡再跟住走
因為落客其實都係半分鐘嘅事

真係大貨車落貨/死車先再爬頭
Keep住慢車因為始終落斜+少少彎

如果架死車係私家車，我需唔需要騎住中線行？
始終條路都幾闊

啱 其實夠闊
同死車保持適當距離就得
唔洗特登騎太多中線

即係都要打右燈同要等對面線都無車？

打燈一定要 望鏡望盲點都要
呢段路我記得闊極爬頭都有可能踩到少少線
所以最好考車時都係等冇車先做爬頭
以安全為主 減速慢慢駛過去

唔該晒你呀巴打
最後想問下遇到單車應該跟佢尾定當死車咁過

未遇到呢個情況喎
你問下師傅

單車都係車

早你地2日 我考1135

喺考試角度同一條行車線中移動嘅物體你係需要跟佢尾行，唔理佢係單車又好，一個跑得好快嘅阿婆又好，因為要預計佢無啦啦行出去中間

單車又唔係死物
唔好太貼跟住就ok

3月10肥左油糖兩part
三個嚴重
泊車位唔啱
轉換行車線前未有查看交通情況
未有查看交通情況
如果抽快期
我想抽到番新界 係咪代表重新學路 會唔會好撚麻煩 定係建議我抽番油塘
因我住新界 學車下下走到油塘好遠

啱啱打左去沙駕問
個cs話 報佢地重考一定考沙田 8k連租車 十堂 但去到十一月先考
我應該揀咩好

如果你覺得係欠運咁咪抽快期 但如果你覺得係自己問題咁咪耐d比時間自己學好先

係咪最好抽番油塘
抽唔到係咪可以唔要

除左觀駕
你冇得揀試場架喎

好撚多斑馬線 仲要係斜路果到 好驚一停左再起步就瀨野 pass 到斜路起步但係炒呢d位都幾撚on9

我隻手痴住軚但唔用力等佢自己回係咪都唔得

我收夠兩堂

我都有呢個問題 我租車錢就係租車黎考
關上堂咩事

最好自己回啦

就考永孝街 我想問上落斜我都係用2波其實有冇問題

睇前面有冇車
冇就3啦

同埋點都要3波下俾官睇

但如果前面有車，行太慢，唔夠力上3就唔好夾硬冇力上3

因為我上斜轉3波成日都會變到架車車速好慢同好嘈

因為你踩油唔夠深
上斜2轉3
係放極力子同時keep住比油會順d

永孝街好撚長，2上3，3落2都要做4,5次

泊L位個時，回直架車個時可唔可以停低回兩下死軑架？
明明張分紙寫唔俾死軑架，我師傅又話無問題

最好唔好啦

最好唔好啦[/quote］

吊極力子點都比架車郁少少先回啦
你永遠唔知個考官幾嚴

自膠

其實慢車嗰陣1波吊離合算唔算空波滑行？聽日1200考鴨脷洲，做斜坡開車同調頭泊位嗰時幾時可以做下個step?

我果個都係 你跟邊個師傅

1波吊極力子唔算啦下話
你三手軚掉頭果陣咪就係慢車1波吊極力子囉

紅字唔係好明 考官會比指示你 你跟住做就ok
加油巴打

加油
聽日希望你成功

因為轉波個下唔夠油

個度好斜，下次試下俾多D油，大腳D先轉，一feel到唔夠力就轉返2

星期三考永孝街 好淆

1波離合器無brake行多過一個車位都可以肥空波滑行

調個呔好難
成日比佢話入唔中條行車線
當轉左既話 我應該望左鏡慢慢扭定睇中間有冇突出左去？

真係憑感覺，轉彎我無話睇乜記認

2個半鐘後到我考

行迦密村街一堆死車都過到忠義街整路加死車都無問題 自我感覺良好之後睇黃紙
腳製控制不當

其實考試黎講 咩車過得 咩車唔過得？

我成日拖brake唔記得望中鏡
同埋架車行得唔夠中間係咪都會肥

上落客巴士小巴的士唔洗過

dup brake太大力chok親官？

30號考油塘 好淆底

肥？

肥咗 太早扭呔hi壆

有冇人知駕院點攞快期？

肥左無見 sales咩？果時我都10個月先重考，我嘈佢兩句先比我5個月後考

見之前有巴打講可以搵番自己個師傅搞

排咗8月 佢地話有期就會睇下攞唔攞到
我有冇得自己上網搞？

你自己抽快期就要自己搵師傅

過死車成套野得閒就背下

屌肥左

即係而加就乜都要要交俾駕院搞？

開始多人肥
好緊張呀

唔好放棄
都考左一半

學院係跟返學院期，唔係排街隊的
智專就煩下師傅或買支野飲比佢，叫佢幫你攪

唔該

其實駕院棍VAN既合格率同街師傅冇乜分別

姓洪 問多兩句都屌

好彩剩係肥丙部，多謝巴打

我都肥左丙部

唉 3月20肥左元朗 路試
補考要俾五千 快期又未有
好想死

我都係

又要俾幾千補

我都係肥左最近 絲打肥邊條？

得左呀！

肥左係會好撚灰

話說你地點睇考試載超

話說我前兩次考 第一次就屌你老母師傅都無教過點過死車 我跟住人過就肥左
衰on9

但第二次自我感覺良好 點知都比人大剔無留意交通情況

第三次除左超終於pass左

邊度整路？

點樣不當法？

咁樣啱唔啱？
四個車位左右，減慢/落二波
打右燈 望對面線，右鏡，盲點
兩個車位左右，就扭出一個車門位
比油去
打左燈，望死車司機
車頭過左半架死車就返去左線
熄燈

冇留意交通情況都大剔？

四個車位左右，減慢/落二波
打右燈 望對面線，右鏡，盲點
兩個車位左右，就扭出一個車位
比油
打左燈，望司機，再拎頭
車頭過左半架死車就返去左線
熄燈

如果考個陣可以loop多D
望對頭車，右鏡，拎頭

我就係:
打燈望鏡擰頭望前扭軚出

左邊唔係冇盲點咩？
左邊都要擰頭？

cut左cut右都要
唔好懶

你隻眼睇到360度都好，唔擰頭就即肥

有冇人知依家路試衰左排普通期重考排到幾時

笑咗出聲

上運輸署有得check快期

thanks 巴打

聽你咁講即係上下都無望啦

我今日都肥咗，但跟駕院冇得自己上網抽 跑馬地唔洗一個月就有得考

貨van係唔洗望

咩係上下？後鏡？

上次唔係有巴打post 返本書仔話，左邊盲點係有貨擋左望唔到，所以望鏡就得？

巴打知唔知驚院個
輕型貨車路試進階課程（非本院重考生）
要排幾耐同埋幾錢

有冇巴絲30號考掃桿埔

下 我講個例子啦
我考天光道棍van
學車果陣經呢個位

前面路口係要轉左嘅
所以過咗啲電單車要靠返左邊
師傅講咗十九幾次話過去一樣要望鏡望盲點喎

有錯請更正

我個師傅都係咁教 過完啲死車出返入去嘅話一定要打燈擰頭

咁你考車個陣有冇貨
考牌做場戲架喳
做全套啦

我排到8月 5000幾蚊

係嘅，明白！多謝各位師兄提醒！
大動作啲等佢知我有望鏡都好，望埋死車隙

加油
好多人成日擰頭個下扭左軚
記得望返前先扭

其實睇多d《馬路的事討論區》fb page d片
就會知望盲點既重要性
好過師傅講一百次

5000幾蚊包啲咩
同埋排驚院邊個試場

包7堂跟師傅 排鴨脷洲 諗諗下其實應該自己搵啲街外師傅 攞快期考

沙駕補考排成7-8個月

駕院補考一定耐d

咁唔同喇
但我問過 師傅話扭兩下係細剔 扭盡先係大剔

師傅冇教過左邊要擰 今日淨係望左右鏡同擰右邊都冇問題

你師傅玩鳩你

好似未聽過要望 得私家車先要

運輸署本野都有寫唔洗望架

我老豆係學神，琴晚一野撞lup左兩部車

Detail

點撞法

佢開左引擎 即刻踏實剎車制 跟住彎身開側面鏡
隻腳就鬆左 剎車制無踏實 咁個位係少少斜既斜路
架車開始碌啦 撞完一架都未停 撞多架

尋日肥左
斜路起步趴完頭見到前四五個車位又有死車諗緊好唔好打左燈定趴埋頭就彈左極力子
已經彈得唔算勁

想問下9點培正道時間算唔算好

唉 啱啱肥左路試
以為1030係個靚時間 冇學生放飯 冇c9買餸
點知今日學生妹考試早放 又衝行人燈 急煞落唔切離合 咁就死左火 肥左

正仆街

唔會因為死火而肥你架喎，我嗰時考燈位轉綠燈起步緊張得滯死左火，做返齊所有嘢重新起步咩事都冇，佢應該係覺得你警覺性不足先肥你啫(見到燈位同有行人等緊要收一收油過去)。

痴撚線

咁我唔知 離合器控制不當 嚴重

考官有無屌你，衝行人燈咁癲

過燈位見到人你都要當佢會衝出黎做定準備
下次比心機喇

師傅咁都唔踩brake

想問下私家車幾時要望中鏡
利申 肥左棍仔轉左做女人牌

屌你老咪香駕模考，知考官當教車咁教
係咁我洗撚模擬咩屌你老母

本身棍私？

左邊要擰頭 因為私家車有盲點
貨van冇 所以唔洗 你地有冇留心上堂

離合器控制不當 嚴重睇你吊極力子技術麻麻

石蔭肥過大落斜

太緊張 隻左腳震到仆街
掉頭嘅時候第一手就已經死過一次火
練都未試過咁 仲衰過初學嗰陣

下星期一有無巴打係無人島0900考，晚晚訓唔到好慘，好驚 個師傅又話我調頭拍車有扭死軚，岀街又開得太快，而家好淆

考車就係考演技，畀佢覺得你揸得定揸得安全，揸得慢少少都冇問題。咩望鏡擰頭打燈要做得足就基本，仲有要show到你好警覺。我考嗰時喺lunch時間，見到有死車同有行人好似想過馬路我即刻收慢望兩邊（話畀個考官聽我睇到班仆街架，我好小心駕駛架），見佢地班仆街真係過咪踩停等佢地過先做返晒步驟再開車囉唯有。你事前冇收慢見佢地過先急急踩停搞到死火，個考官實覺得你冇留意周圍環境冇安全意識，印象一差想鬆手都難。

咁平既
我之前問過要八千幾
不過有10堂

師傅叫我要望喎 有留心上堂

做多左一下擰頭可能係多左
不過冇壞既
cut線永遠都擰頭咪做得機械式d

你當塊鏡係睇唔真 咪會自動自覺擰頭先cut 不過大把p牌真係唔理人當成條路係自己 只要你做每樣野之前都同自己講要睇下影唔影響人就無問題
利伸：下個月先考

岩岩考完沙駕 河畔
衰左 係brake控制不當
想死

chok親考官？

再黎過囉
冇野既

領教 唯有下次做好啲

貨van唔使望左盲點同中鏡

我踏brake放慢 踏離合 放brake再踏
其他都唔係好Chok姐...

想問下補考出面補定駕院報埋好d?
佢4千幾7堂包哂所有野
但要12月考

不嬲多人肥。肥人考咪多人肥。合格率不嬲2成左右

要路線易咪沙駕囉，係河畔難啲，其餘三條定少少揸都pass啦

出面冇得固定路線
不過你如果抽到快期
12月前唔好彩都夠考3-4次

屌打過去驚院佢話重考9000幾包7堂

A

打錯
咁我報駕院補考

Exact7ly同你一樣，模擬個官口水仲多過教我個師傅又賤嘴

踩住break踩離合器？踩break減夠速度咪放break再踩離合器轉低波囉？
另外有冇預夠距離慢慢減速？踩break前先放油(唔踩油門)，隻腳印下印下個break慢慢減速，減夠轉低波，之後睇情況由架車慢慢向前再停低(最後踩break嗰下唔好太大力太chok)，搞掂晒兩隻腳架車停定你先好拉手制入空波。

我都唔係揸左好耐，純粹個人意見

即係上多3次堂+1次考前行多次路線
你要條路線容易啲唯有畀佢劏

2點考掃捍埔有咩注意 掉頭泊位方面無問題。

咁都肥

未必係咁而肥架啫，咁多地方用break (減速、轉低波、停車咁)

點解咁貴

今日考澤安大埔道
比架死車害撚死咗

好撚頹

點會，駕院重考

合併 $6000幾 9堂
丙部 $4000幾 7堂

岩岩2take pass
各位巴絲加油
唔好肥咗一次就灰心

去到白雲街個條斜路到
有架死車泊咗係到凸咗半架車出黎
咁我就打燈望鏡盲點過佢

見到對面有架巴士黎緊
咁我就轉番入自己條線多啲
佢就話我太近架死車所以踩停我

你冇過曬架死車先返去？
定係太早就扭左

經驗唔夠
如果你已經騎緊人地條線又未過哂
架巴士又唔停低比你走
咁就要停車等佢走左先
如果係細車黎緊你就收慢哂
唔係挨去架死車到

過架死車前最好望清楚後面對面真係冇車啦

唔好灰心
我識人都係今日考又澤安又係肥左
下次努力喇巴打

跑馬地重考 搵邊到最平最易😭😭😭

你鍾意可以喺街搵師傅 淨係考前揸番個鐘

師傅都咁講
無計唯有排快期希望 2 take pass

但成個人都好灰

望就一定冇事
冇望就可能死，你自己揀

2take抽中油塘下午，各位點睇

老遠見到對面有車黎, 唔理乜車都好, 即刻停車, 唔好扭返埋去咁on9
停車之後敵不動我不動, 一係就對面打死火燈讓你過先, 一係就佢過先, 過晒先再開車

當年我頂撚住成條街面不改容, 對面打晒死火燈畀我過先

客貨車左邊係唔駛擰頭，不過擰左都冇壞嘅。好似後鏡都唔駛望（唔知有冇記錯），但我考嗰時都有望，特別係想減速/停車前，一黎安全啲（怕後車貼太近），二黎我覺得容易畀好印象考官

今日抽獎中忠義下午4點
點睇？

大圈=送牌
細圈要執生 內街入面過死車要小心做足

我就一次左邊盲點都冇望pass左

好心啦
人地運輸署本指引都講明棍van係唔洗望左邊盲點
唔好成日係到擾亂巴打

咁我都係跟得一個師傅 個師傅咁教我咁講姐
唔係諗住擾亂巴打
我承認我冇咁乖睇運輸署本指引嘅

咁既情況
假設前面van仔仲停低係個袋口入面等緊右轉
而我係右線要直行
我應該
1. 右線斑馬線前停低等到 van仔轉
2. 右線斑馬線上停低等到 van仔轉
3. 安全情況下cut入左線, 過左van仔再入返右線
---- 3.1 在斑馬線前cut入左線
-----3.2 在斑馬線上cut入左線

大圈都10個都唔知有冇1個
有冇話邊個位多人亂過馬路

其實你想跟足本書咪唔望囉
我只知望左就安全，做到個安全形象俾官睇

2就應該錯
3我覺得唔洗心急

我自己學就成日俾人屌冇拎
上網睇片都係咁教

爬頭拎頭望死車司機位
我師傅，上網睇片，屋企人（職業司機）都話要

我都係睇片都見個師傅話「望下個司機」
同埋望咗又唔會錯嘅

2嘅話可以搵定下次快期
1就一定唔會死嘅，等前面van仔走左你再根據當時交況向前行或者繼續停係最安全（轉燈、有行人衝紅燈咁），前面又唔係死車，你又唔趕時間，霸住燈位前第一個位唔明有咩心急要做其他嘢。
3就危險啲囉，3.1嘅話你喺圖示個位仲可以喺斑馬線上轉得切？3.2唔肯定，我就唔鍾意喺斑馬線上搞咁多嘢，以前師傅都會話斑馬線前或過左斑馬線先轉線。唔一定正確嘅，畀你參考啫。
另外小心衰「在物體後急速扭軚駛出」，你要注意同前面van仔距離先好諗3，你覺得夠遠隔離考官未必覺得夠，佢剔你呢個你又可以拎定錢重考。

啱啱問左個fd，佢話都要，佢師傅都係咁教
個巴打好串，話咩擾亂，又叫我地好心

其實睇運輸署文字係唔洗望左邊盲點
但考官到時會有佢自己guideline
而真實渣車其實都要多望，陣間有架26隊上黎就奶撻
安全駕駛唔會死人，唔好為考試而考試而無視安全

最緊要安全第一

如果前車想右轉唔打燈就會出現2

咁你要準備定補考嘅錢了，實話你警覺性不足同判斷力弱。總之考車最忌係緊張同心急得滯亂黎，你唔係要鬥快，係要避免犯錯，唔知會唔會錯你就寧願行最安全嗰步。

其實冇人想擾亂巴打
香港考車牌係100%由個官JUDGE
如果剔左你未有查看交通情況
你係唔會知邊個位衰
做多左係唔會肥既
考牌既角度
你每一次都擰頭
做1個VERSION
好過記2個

同意睇你只想pass定安全駕駛
我地講乜都唔一定啱

大家做參考就可以

same thought
佢仲要講到係“成日”擾亂人
好似我地成日9up咁

平時望遠D，見佢入左袋唔行都估到佢轉右啦
同埋燈位前慢少少，睇下夠唔夠位先過（好似平時過格仔咁）

Agger 講出黎只係考完既經驗 個個官唔同好難講
我都覺得上面果個大獲巴打其實冇錯 正常揸車應該係咁 但可惜呢個係考試
正如考到牌出路口唔會手制空波喇 （唔計一大堆車果陣） 吊下極力子一見時機到就攞軚出喇 但考牌就要手制空波

呢個位都幾蝦人
問返師傅好d
我就班馬線前等

我自己就揀1
2 唔好講考牌，自己揸都阻住人過馬路啦
3 我考試唔會，急黎只會令自己多樣嘢搞，易錯多D
3.1 我如果自己揸（唔考）可以考慮，但睇下前白界幾多
3.2 班馬線上我就唔搞咁多嘢啦

聽日到我考喇，好緊張

加油 啖定d

一定係1
2應該會肥
3考車就唔好，寧願慢慢等

泊車扭死軑會唔會肥，我淨係知道三手唔得

我都聽日考

Same

訓啦
休息好就好易pass

細圈最尾返試場經過個商場 好撚多盲毛師奶過對面搭車

聽日油塘 9:00 會唔會好多死車 工程車？

方向盤控制不當？

巴打應該考完

聽日喎

屌自隊一打膠

聽日到我

斑馬線上停係okay嘅，因為當時行人係紅燈，而布袋位嘅特性係應該轉燈後，出咗白線嘅車都會轉得曬。
記住你係已經出咗白線，轉紅燈係唔關你事。只不過你要快啲過埋個路口。

依個位考牌打死都唔好cut左線，大圈上到頂一定轉右，cut左線玩死自己。

其實二有咩問題？

2，行人係紅燈喎，點阻住人

考牌班馬線上停拎定510啦

今日考忠義丙部，玩完啦

理論上只可以通過唔可以停留，乜燈都係

下晝考

邊個場

如果行人係綠燈停斑馬線當然玩完
係布袋位等緊行嘅車，係轉黃燈紅燈後都可以行，布袋位嘅設計係紅綠燈嘅transition已經有足夠時間過埋布袋裡面嘅車。而且依個燈有一段時間係對頭唔行得，清轉右嘅車，無咩可能行人綠燈都仲停係斑馬線上。

補充：如果轉燈個空檔過唔切而發生危險，係考生起步太慢

我都係

好撚閪多死車
衰緊張同加密村街

早上845忠義街，細圈同死車近fail左

上岸了

前兩take一次衰油塘鋸樹車慢駛我又過佢比人踩停
之後返駕院玩就門都未出就比個戇鳩考官落腳
今次終於平安無事考到

師傳教落轉右時一定要擰頭，過死車時而對面又有車就要停，出路口心數兩秒做判斷，同前車距離最少要睇到佢尾轆

祝各位巴打考試順利

有d不祥既預感

恭喜曬
多謝你最後再分享心得
我一陣會記住架喇

油塘路線一整緊路

咩位整？

油塘黎講我覺得3>1>2

1線基本係工廠區慢車就得，係迴旋處返嘉榮街麻煩少少
2線就小心落山果陣D仆街紅VAN同埋對頭巴士就得
3線就直頭好籤，鯉魚門道唔好超速就得

利伸 3線fail

迦密村街係難考既

1st take 死2，中紅van

一出左嘉榮街 落斜簡路線條斜路整條左線

小弟岩岩考完忠義街伽利道，第二次終於考到啦

考官137?

165，我上次考天光道都係佢，見到佢個陣個心離左一離

今日考掃桿埔肥左

其實53-55係咪一定有細TICK

應該係，因為考個陣一定會緊張，一緊張就會減速

巴打考第幾次？同埋衰咩？

第一次 轉換行車線未有留意交通情況同未有留意交通情況

唔關事
阿sir自己考自己都會tick
今日我pass大球場電單車都52-55tick哂

仆街 停車唔夠前睇唔到左邊車諗住駛前少少 點知有架車嚟緊 咪停翻起虛線前
個考官以為我想衝出去咁就下次見

下次再考個陣就唔會再衰呢d 其實我覺得考多次仲好，我第一次考個陣揸車都未係好熟，而家學多幾堂反而更好，加油呀

佢dup停你?

因為冇可能揸得完美

想問抽快期係咪又要俾多次510同俾師傅拎多次租車費

冇dup... 但見到佢即刻寫已經知不妙

快唔快都要

係 仲有補堂
抽快期自己搞 師傅應該唔會幫你

係，快期要上網預約左先，不過我就唔排快期，因為其實都要時間去熟個試場，我個人建議唔排快期，不過睇巴打你決定

我考個陣個考官冇打開過本野，嚇撚死我

我考果陣都無
利申老電

港島區得一得試場 我揸到熟撚曬

佢寫d野都好，佢唔寫反而令我更驚，會唔會直接肥

快期都2個月，唔快要等幾耐

租車費好撚貴呀仆街

我第一次12月中考，肥左 ，之後1月十幾號去排，就排到今日，都係兩個月

係呀屌，我上次考千7，今次1880

其實無得咁估

我學生哥千幾蚊夠我洗成個月喇屌

我都係 遲d仲會加價

我個師傅收1230係咪算平

好平

我果個1600
5月4考天光道...
第3次啦

Yeah ! 1 take pass
多謝咁多位巴打絲打無私奉獻

Congrats

啱啱過死車唔記得擰頭，係咪就會有兩個大剔？我見兩個大剔啲野差唔多

唔擰頭得嚴重
無輕微

一個定兩個都一樣啦

今日肥左係下星期幾可以搶快期

轉線擰頭望盲區係基本，你要習慣佢。考車時個動作仲要大少少，畀考官知道你有擰頭望盲區。

因為我印象中得過死車無擰頭，都會有兩個大剔？
想知另一個大剔係邊個位錯下次留意返

咪cut線無望盲點囉

第一次油塘過慢駛鋸樹車就係疑似衰擰頭，個官出聲話我冇望，我自己都唔記得CUT返入去有冇望到

自此之後將擰頭練到條件反射動作咁，個軚擰去邊都老虎蟹先望去果邊一次先，個頭郁完先郁個軚

未有在斑馬線前停車讓行人過馬路 $450 3分
理得你咩燈

3/4 考元朗 想問下考試果時，如果每次出路口前都停車 (眼見冇車都好）有冇問題會唔會有細剔。

判斷力弱
輕微啫
冇車咪唔好拉手制

讓路位係咪睇雙虛同雙白線？ 如果人地要讓有冇牌睇到？成日都淆地停車比師父屌

正確做法係1
慢慢黎唔好比阿sir覺得你急
安全情況下先開車

我忠義呢條線pass

今日CF話答案係1

有冇巴打有排快期攻略

本身想上網比錢人搞

但又唔想助長依種風氣

今日已經學第21個鐘, 點知仍然溜後左2,3次
都唔知開心定傷心好

冇事冇叵

冇事冇事
考個陣唔好就得
幾時考？

426 忠義

有排啦

自己排啦 好容易
首先你平日試一次入去快期個到睇下點㩒
試完第二朝7點25分等到30分即刻click入去打資料

利申：連續兩日都成功

快期排到幾時？

就係唔知去到邊個步驟等730再update
定係可以入曬所有資料去到排期個頁再f5 update

好似有啲1999 sorry

斜路開車係丙部定乙部 ？

乙

想搵日去試場實地計下每個紅綠燈既轉燈時間
計下每個紅、綠燈維持幾多秒
有冇得諗??
最怕每日/ 唔同時間 個紅綠燈轉燈時間會唔同

唔係話唔得
但有d多餘

如果你係虛線前停，佢應該無得肥你

其實斜路起步你一定識
溜後多數因為心急想快d開車
其實見到行人燈轉左紅就通常可以入定1波吊極力子等轉燈
記住唔好急
慢係唔會肥

上斜開車我唔會溜後呀
只要吊極力子吊到部車向前跳一下基本上唔會溜

我係上斜停車溜
第一次: 上斜好慢速行緊準備停時, 踩一半極力子, 但遲左踩brake
第二次: 停定後, 手制拉唔曬, 原來仲有一格未拉

舊車通病 手制拉唔晒
Btw 上斜停車 踩盡極力子啦

極力子冇踩一半架喎
踩親一腳踩到底
以學車既車速上斜基本上一收油就可以踩極力子同brake

放胆鬆多D極力子畀多DD油, 睇前車開順, 前面有足夠距離, 車頭震就鬆手制
鬆手制後再畀多D油行順就唔會死火溜後, 前面有足夠距離又唔驚撞前車
(師傅應該有教你咩叫屌到車頭震)

咩係伽利道?

係幾多餘
唔洗擔心到咁

抽唔抽快期係睇你肥佬肥邊樣 如果肥技術不足就唔好抽啦 練多幾堂先考啦
但如果只係差少少運既 就報快期拿拿聲搞掂佢啦

利申 拎到快期去到考只係一個星期 仲要係新路線
Pass左

9點油塘

祝我好運 同想問多次死火之後正確處理方法

連續兩朝搶快期都搶唔到
灰鳩到
落西九排番 regular 算

利申 肥路試

首先拉手制，入空波，重新開著架車

伽密村道，打錯

已肥

油塘線2

衰 極力子 同 超車未有留意交通狀況

岩岩肥左, 考9點掃桿埔行棉花路,衰27同56

棉花即係左定右

冇擰頭？

出試場轉右落斜, 個官都有提要擰頭 181

聽日考沙田 而家已經驚到腳震

岩岩考油塘入內圈迴旋處個條
呢條路線練得兩三次 不過都成功左啦

淡定！
考前深呼吸

多謝巴打集氣 今晚最後一堂 聽早11點上路
不過聽日狂風雷暴 屌

如考多石線小心，牛皮沙街有個位封左一段路，過左燈巴士會右邊閘埋嚟埋站

沙田圍路牛皮沙街路口前都有個整路位

多數考官會一早叫你轉定右線去，正路巴士都是跟隊去

沙駕多石11am 考官306號1tick pass
師傅話考官好鬆手
準備考既可以留意
同埋如果係佢考既話
佢10:50am應該會考大桶橋
然後11:00am多石

巴打jot低啦

呢度呀，尋日我考果陣成堆車堆哂樽頸位，幾驚車尾踏到班馬線，右邊又有2架巴士想閘埋嚟，嚇到我腳都震

點解你地會記得考官係幾號

黃紙有

我果張寫到鬼畫符咁

好感謝巴打們 有埋圖話我個 多謝 今晚操埋最後一轉

我屌你老母，石蔭最後一個燈位，一個大剔
讓你班廢老過埋馬路先出，一出車頭就轉黃燈玩完

如果你本身係白線前已經開左車先見到轉黃燈
比油衝啦

尋日見到有條女著摟屌裙考，好想知佢pass唔pass

岩岩油塘3線肥撚左

就係咁，我照過呀，係大T字路轉上已經係紅燈，考官就落簿

啱啱油塘3號線1take pass
係咁睇鏡擰頭擰到頸都就斷，個留意路面情況都係有細tick

黃燈過左轉紅都嚴重？！
唔係計過白線果刻架咩

我都見到喎
仲著黑絲

比我係考官一定肥撚左佢

而家好撚無奈

學左12堂碌棍都唔係玩得好熟, 開車又唔夠爽快

熟能生巧

聽日考忠義街有咩要注意???
另外求集氣

放鬆慢慢黎

巴打加油 聽日沙田 希望大家一炮過關

集個氣

要注意既就係唔好心急

大家咁話

有冇巴絲知元駕1045 多數會考邊條

集氣！

屌你老母 啱啱肥左第三次忠義街
朝早入伽密村街好通暢冇任何死車
屌 到我考轉一去 多撚到仆街 對面又勁多車過黎
等左勁耐 我見對面冇車 前面又冇動靜 就扒頭過 點知前面架車又突然扒頭 我又chok左下
最尾又肥左

睇到都肉亦

唔好咁心急，除非前面死車無司機，走去扒頭等如自殺

尋日肥合併試 泊位掂膞，路試未有留意交通情況（即係衰擰頭？

今日報快期，過左兩星期都話我未夠7日，屌。打去問佢話要再申請路票，但路票明明仲有半年。

會唔會係考試中心處理錯左我考試情況？

除左擰頭
可能係出大路有車黎緊
平時太少望鏡

想問下我最近排左筆試同學車牌
我係咪可以搵師傅上堂架啦
我上網睇有啲話有張綠色卡仔已經學得
有啲又話要pass左筆試先

祝所有巴絲pass

正常學車前一日攪學牌啦
咁早整左學牌得一年期，考試排期多過一年又要比多5舊幾

今次仆街鳥 希望一take pass啦

謝巴打 唯有下次努力
想轉師傅，成日玩手機好小指點我（仲以為可以1take

唔洗咁早學
依家起碼你考完筆試後半年先有得考

月中寄信排期考路試
仲未有回信

pass左筆先啦
唔急

如果有信心
唔洗申請學牌直接考就得

考車係唔需要學牌的

考官上車會對身分證&學牌

可以唔洗學牌
考車果日唔計你學車

沙田 一take pass 好感動 多謝巴打們之前集氣 解釋 etc

第一次聽
唔肯定

的確考牌當日學牌到期都可以考

問題係：考車係唔需要學牌？

根 據 香 港 法 例 第 374章 《 道 路 交 通 條 例 》 ， 學 習 駕 駛 者 在 任 何 道 路 上 駕 駛 車 輛 ， 必 需 持 有 有 效 的 學 習 駕 駛 執 照 ， 但 學 習 駕 駛 者 在 進 行 駕 駛 測 驗 時 則 屬 例 外 。

理論上路票就已經夠

係， 我試過

佢唔怕比人捉
師傅又比既話
可以就咁學
比人捉到係「持過期駕駛執照駕駛」$450

利申唔建議咁做

岩岩油塘考路線2，全程勁順
去到鯉魚門道右轉個位前面車又慢
咁岩我一出個陣轉黃燈 架車出到一半比個考官踩停左 話我出得慢踩停我囉

岩先落雨天光道考靠背
有小錯 但考官好人提一提
Pass

啱啱考跑馬地大雨到呢⋯ 不夠都順利pass 大家加油

點提？

我都啱啱天光道轉右pass左,考4點但差唔多4點半先考,唔通我見到你

其實揸車就算向緊前，都要經常望鏡，留意附近發生緊咩事。
可能好多人都miss咗依點

考完牌都其實成日要望

無錯，我學緊車果時唔係轉彎cut線先望鏡

有次渣條大直路有匯合點，師傅都提一提要望鏡
因為要小心留意有無快車毛啦啦斜cut過黎

我兩點幾

前面燈位轉左要cut左線
左線校巴後面有一個車位
我睇完盲點扭緊左想入去
跟住個官話 你睇唔到前面係死車咩
跟手打翻右扭翻爬頭
過左死校巴
如果佢唔提我就應該會太接近物體出唔翻右邊

今日肥左 如果排正常期大約排幾耐到?

肥哂定肥1part

我10/3肥左跑馬地排快期31/3就考得 不過之後復活假可能耐d

肥路試掉頭泊位PASS左

3-4個月掛

我唔想排快期 想補多啲堂先考過 租車貴過學車唔想再FAIL
本身學左20個鐘

排慢期去到出年佛誕

掉頭泊位好似是乙部
路試是丙部

貨van 泊位係咪右邊到第一條燈條就回直第二條就扭盡 突然唔記得左

我學嘅時候無用燈條，答你唔到，同埋好多師傅都自己set，應該個個都有啲唔同

想問下考完牌係咪等一陣就可以申請國際牌 小弟想係香港考完 係英國揸

坐完一年p監
拎左正式牌先可以申請

其他位未必踩停你，但印象中你呢個燈位，紅燈後行人過路處好快會著綠燈，出得慢會同d行人相遇

俾人罰仲平過續學牌

所以有時熟左燈位明知會轉情願慢溜等轉紅燈
手腳慢鬆手制唔係錯

上網掛快期難唔難禁？同有咩準備？
慢期搞完通常等幾耐

死左兩三次火，學車都係死過兩次，灰到好似人生恥辱咁，個下個腦一片空白，跟住就吊得高得濟死火，人生恥辱咁

巴打緊張得濟

一開始 同中間泊位調頭就冇死火 但係斜波開車 同燈位就死火

你不如考自動波算啦

學唔夠鐘去考就會係咁

證明你練得未夠熟
補多d鐘

上次肥左補堂補幾多堂好？
轉左地方考 8堂夠唔夠？ 上次只係衰緊張極力子成日放太多chok得太勁

呢啲野睇自己啫
邊有話夠唔夠
有人補6堂搞掂pass
有人補16堂都可以衰㗎

肥左既巴絲唔好灰呀
咪上多幾堂累積多啲路面經驗

快期係咪未有位？想抽5月

屌，今日take2又肥撚咗 兩線合一，西女人亂過馬路企係雙白線，我咪落一波讓佢，條撚樣問我做乜唔篤油行，之後最撚離普係話我不顧及其他道路使用者

佢企定定唔行又唔喺行人過路處
先減速再望實佢繼續行就ok，點解要讓佢行？

呢d情況係麻煩d
要睇下條女有冇望到你黎緊
正路你係埋去見佢冇意慾行出黎就過佢

我已經即刻行返，佢反而唔係剔我判斷力，剔我停車位置

呢d位真係個個官有唔同演繹

跟咗3個呀sir都話老系都停咗先，真係唔陏/等啲車過晒先望撚住慢慢行

我覺得已經氣數已盡，連補鐘已經17000，宜家仲要比多5140 諗緊仲考唔考

肥埋泊位？咁貴既

係咪黃格停？

丙部炸

唔係

就考 想問澤安算唔算難考

駕院補考唔係47xx 7堂咩？

黎緊下個月考重型貨車，星期五上第一堂

岩岩1540 元朗村肥
西鐵站轉右後 係慢線有架死車
停左係佢後面等出快線
等好冇車後 望左中鏡右鏡 再盲點
出左之後個官同我講：同學你望完盲點 就轉出去
冇keep 住望 同冇望有咩分別？
我都唔知點答佢好
佢之後就拎起寫寫寫 我都知9成肥
返到去問個教車阿sir 佢話 : 咁呢個考官好嚴
出結果又要比錢 (駕駛意識同超越物體未有查看交通情況）
仲要排到11月
btw 想問下cut 線係咪一定要cut 出去時一定要盲實個盲點

望完盲點望返鏡，盲點望一下啫，望實轉出去前面有野點算

我都係咁念 所以到呢刻我都唔係好明
最緊要係比個官話我有望，但係冇用

我估佢想你keep住望右鏡
但如果咁佢又可以講：同學，你望實右鏡，前面死車突然開門咁點算

所以結論，你遇到呢個考官無運

我個阿sir 都係咁同我講呢一番說話
阿sir 考之前都同我講 d 技巧 同意識都幾好
唉 駕院仲要排到11 月
已經叫左阿sir 如果有快期趺落黎 就幫我留
希望有啦

考車 7分技術 3分運氣

阿sir適跟多數會有快期
學院期獨立隊成日有人改，一改就有得補上

個考官後唔後生

30中左右 算唔算後生
今次係第2次考
10年前考左次正係pass 乙部（已經唔記得個考官後唔後生）

黃紙有考官編號 講出嚟等大家小心啲

巴打隔咗十年先考返？

我果陣轉一次線檸幾次頭
一定要比考官覺得你擰得足

我師傅教法就係出前擰一次
出左少少擰多次

係 因為18歲果時屋企人比錢考，肥左個時又覺得冇需要有個牌住，所以冇重考

下次我會擰甩個頭去

有冇人同我一樣搶唔到快期

上次問過巴打，3波轉2波，2轉1果陣要拖慢架車，但點解轉完波要加返油？架車太慢？

轉波果時無俾油架車咪慢左囉
轉完拿拿聲俾油行唔係就塞住後面

補油係想架車順小小
其實轉低一波果下鬆得好極力子 (吊岩位）會聽到個引擎拖慢架車既聲 好順的
學神解答 錯左唔好屌

通常我出路口前早一個車位先拖一波
因為有時如果2波出路口 有咩特發 又唔知想轉1波定2波停車好，會攪到自己亂 ,所以我通常出路口都轉1 波 吊住慢慢出小小望

2波停車都得 唔需要2轉1 同埋2波都好慢

1波起步用

師兄岩， 平時停車2 波就ok 了
係有時多車 塞塞地或出路口望唔清時先會轉落一波

點先可以無咁緊張
琴日一知道肥左乙部驚到丙部都衰埋
考第二次會唔會好d

一波起步，二波停
除非起步後車多上唔到二波，否則唔會用一波行
即係話上得二波根本唔使轉一波

我發現我唔係好識睇倒後鏡
架車輕微向左向右唔識睇
最大問題係泊S位之前 永遠都拉直唔到架車去岩既位

thx 巴打， 另外3轉2入波，波棍成日入得唔順，係我踩得唔夠低定係架車唔夠慢？

應該唔夠慢係唔關轉波唔順事，人地6轉5一樣係行緊60上下轉
你係咪唔慣個手位咋？

望住兩邊鏡地下條線就知自己有無偏埋一邊
記得行係公路果時司機位係條lane偏右少少

最簡單用後面既野黎對準視線係咪垂直就知

下星期就考油塘 最後衝剌求貼士
係咪真係2，3線機會大d

有冇路試泊S位片段睇下

係

可能係, 1轉2都入得好順, 3轉2就唔係好順, 成日比師父屌我入2次

你係想拖慢晒成架車定落2波行？
如果拖慢其實係吊住極力子 你轉左落2波後慢慢放 放到一個位 會聽到聲 (唔同平時引擎聲，有d 似v v 聲咁） 車速慢多小小再放就唔chok

第一次考，月尾天光道 3:30考，留名

想問點泊街？
師傅教睇路釘，但唔明

泊s位有攻略架
我果時考L位，出到黎s位泊到我火滾，尤其而家架4x4特別長，後來睇左攻略先識泊
去YouTube 揾下parking tutorial parallel 啦

貼士係上嚟集氣

我考1線

唔夠一星期考天光道合併試有咩要注意
師傅話合併少考靠背壟道 係唔係好事

絕對係

靠背壟好多人又多車後面推，唔考絕對好
不過你就真係要有sense 第日揸車出到街真係好多人會發雞盲衝出黎
路人生命係你手

果條路好多車

仁宇圍水泥廠讓線好麻煩

我覺得仲好考喎，蟻躝咁慢就算有突發嘢都可以睇定嚟食，欣榮街轉左睇右邊又好睇啲，我考果陣要轉3波果段路因爲有人亂過馬路直頭3波都唔使上，最麻煩都是迴旋處個Uturn啫

一陣晏就兩點何文田天光道 勁緊張求集氣 呢兩日遇到好多突發情況 有人衝出黎截的士 撞車 阿婆推輪椅過馬路 比的士玩 乜都齊 但都仲係唔識點處理...

Brake 停車 無其他處理方法

我有時未等佢地走左就開車，師傅話我好多位都足以肥佬

轉頭天光道留名

肥左路試
兩個嚴重錯誤
點先可以合格

想問係唔係有嚴重錯誤就肥佬
輕微就無咩所謂

下星期補考丙部試 港島

上次衰左cut線同超越物體

可唔可以講下以上兩個
同埋有咩忠告比我

呢兩個係咪嚴重錯誤？

係 擰頭擰唔夠

打燈望鏡擰頭好緊要
係公路唔係齋做樣，真係有盲毛見到你一打燈會篤油衝出黎
肥你真係肥得有道理 死人架

梗係啦
唔洗急架

最主要係擰完頭望返前之後先將㗎車扭出去。
一路擰頭一路扭㗎車出去就肥梗！

幾點？

Passed
試場轉右考亞皆路街，除咗試場門口一堆保姆車之外，路面一切順暢

合併試肥左之後果7日工作天計唔計公眾假期嫁？
30號肥左之後比師傅幫我排期到宜家仲未通知我

恭喜 就考了

U too
考轉右已經成功咗一半

已經學曬車 等下星期考 好想快d考

你都識講工作天，文職公眾假期返唔返工呀

一剔Pass左

恭喜巴打
我都就快考 好緊張

以為你話得一個細tick

各位加油 個考官恰著左 有啲彎無比指令

4月18油塘
好撚緊張

早幾版有ching肥咗，睇上去似個官話佢冇望住盲點出

more, 有興趣考

p牌起計三年後可報考
暫時只有棍波考

我宜家就係等緊個牌夠，想上網搵d教學片但搵唔到

不久嘅將來就會有自動波

玩住euro truck simulator先

我都想有自動波，技術已有，係等舊呢批車淘汰

改變行車線步驟:
先打燈>望鏡>望盲區>安全>望返前>慢慢扭軚

同埋如果考試肥佬但唔知衰乜嘅，你其實可以叫你師父入去問一問個考官，又或者自己入去問，咁當然要好聲好氣少少啦

6月20號考天光道
08:45

九成九考官都係落車即刻閃人 所以好多人唔知有得問/廢事問
不過我絕對支持各位考生問清楚

yes,其實張黃紙每一項去剔人佢地係有準側，肥得你就一定有原因，知道個原因下次唔好再犯同樣嘅錯誤就唔會再肥啦

快期抽到石蔭 有冇巴打有新界師傅介紹

其實3波落2波時, 可唔可以印住brake?

會太慢喎巴打

有時3波行緊4,50
但突然前面有死車想拖返落2波黎過死車
所以要係短時間內減速到25
要點做

一陣考永孝街丙街 好淆底

我嘅做法係，留意下平時喺2波上3波果時速度，如果想落返2波，首先將個速度拖慢返2轉3個速度，之後至落波，落完波放極力子再hold一hold摩擦點，咁就會落得順啲。

咁係先brake 減左速再吊極力子轉波

即係寧願開頭大力d brake減到理想車速先, 都唔好brake住黎轉波?

Brake 唔好一下落地板 慢慢拖慢少少就得

最好踩到20到先由3波轉2波
可以踩住brake黎轉波

點解要大大力踩
你離遠見前面塞塞地 或者差唔多轉彎位
好慢慢細力踩brake喇
同埋三波上到30-35已經夠方便自己落波，考車係演戲咋，唔使用盡40-50

忠義街行迦密村街1 take pass
師傅都話勁撚多死車

果度例牌多
小心小巴佬無啦啦隊出黎就得 恭喜

你岩你岩

我遲d都考忠義
巴打有冇心得過死車點樣做得smooth d
同埋擰頭點樣演得好d

都係咁架咋喎，打燈望鐘擰頭，安全無車就cut得
過完記得打返燈望鏡另頭入返你條線

有次我問CF我擰頭擰得夠唔夠 (之前做左N次擰頭)
佢話梗係唔夠 應該咁咁咁
我心諗 屌你 你而家先講 我唔問你你咪唔使講

你擰果下真係望住出面個盲點喎唔係齋做樣

望遠啲早啲預計自己點行，過死車跟足步驟打燈望鏡望盲最後先扭軚，最好望一望埋後鏡睇下後面會唔會有車想一齊出

Ps前後車一齊打燈出係前車優先

扭埋腰
我考嗰時唔小心同考官有眼神接觸，原來佢真係有望住你有無做足

正路係前車優先，但出面並不是個個都會守規矩，所以如果過線前望到後面都有車想出就要執生了

迦密村街路口位唔夠位入番線
騎住對面線轉彎都pass

10號考忠義街,考難d果條路真係死俾你睇

小心啲慢啲做好打燈擰頭

同埋巴打要留意返，上網問同你真係揸車係兩回事，就算我地講到天花龍鳯揸到㗎車曉飛都好，但真係揸車果個係你自己，建議你都係學車果陣有咩問題即刻問師父，因為問完你可以即刻試得到，我地呢度啲意見你當係參考好啲

的士狗仲要閃燈倒後比我過
考官話:咁你仲唔行?

巴打遇到好人

7月26再來過，已經係第三次啦 唔想再衰
「認真」有冇高手指點一下考試秘訣

衰咩同衰邊條路
黎緊考邊條

你係到等 阻佢收工
早考完早收工

學完重型覺得好撚難

ching講多d黎聽下希望呢度講多d唔同車種嘅野
同埋一開始係邊度學？會唔會好似學貨van咁搵個暗角俾你練下基本工先？

兩腳極力子係咩黎
轉波個陣係咪一腳入空波, 放極力子, 然後再踩多次極力子入波咁?

忠孝街呢個位等緊轉入孝民街時, 車頭係雙白虛線前應該預先扭定幾多??

救命, 行左好多次, 都仲未熟邊d位要印住brake行、邊d位用到3波定2波、 d彎位幾時開始轉、 每次要轉幾多

基本上順住左邊條灣線就無咩問題

如果前面交通燈轉綠燈，我前面仲有幾架車
我1波起步跟住前面部車行左4-5個車位 (這時前面部車仲未過交通燈的)
我咁應該幾時轉2波?

一轉2波可能好快又要停車，而且車速可能又未需要用到2波
keep住1波順住行左5個車位又好話會肥

一波比大啖d油已經可以轉二波

照轉2波，要停都係用2波停
cfu話棍杯係要轉黎轉去

5個車位好長距離囉其實
你話三手掉頭咁窄距離就要用1波姐

入車場學，因為已經唔太記得棍波點揸
又要顧軚盤又要吊兩下極力子真係 揸自動波太耐
太車極力子好緊 鬆少少腳都彈
因為未學中型直接上重型有d難carry

吊兩下極力子 姐係點
遲啲諗住考

報快期報錯港島區但又唔想轉番九龍

師傅又話唔教港島

唉又要搵師傅

竟然有私家場俾你學咁正
d人話考重型好過中型，話咩野考完中型後，俾部24噸你揸唔掂

係沙駕學
一月考左棍van綜合試pass泊位調頭，肥路試
三大個剔，廿個細剔
咩空波溜車 腳制使用不當
同埋無留意交通情況全部中哂
屌你老母，考之前個日有個模擬考試
比個呀sir點 轉波細力啲
唔洗下下轉到屌閪咁大力
咁我就聽下佢講啦，
考試個時跑到中段都無咩大事發生
到到尾段踩極力子二轉三個時
個屌閪波棍卡撚住上唔撚到三波
心諗仆街啦
咁我咪即時減速再二轉三
仆你個街
點知前面架撚樣的士佬係黃線停車上客
咁我咪大大力踩腳制急停
跟住個考官同我講左句
下次小心啲
我就知肥撚左
佢重要笑笑口咁望住我

個時真係有小小沖動想打佢
如我所願真係肥左，但無諗過咁多知剔
排左快期上個月三十號考多次

太緊張？
二上三應該最易
踩極力，推波棍上空波 鬆一鬆手0.1秒 再輕輕推多下上三波

之前考前成日都係咁
個阿SIR就叫我推左去空波再推去3波

學車個陣成日上三波個陣推左上五波
之後學巴打咁講推去空波再鬆一鬆手 然後推上去就好易入到三波
卡下卡下係咪踩極力踩得唔夠盡 又唔係自己車踩大力d都冇問題啦

入去人地落貨d場度練咋，好過出街咁解
吊兩下即係踩一下，鬆腳再踩一下先轉波
轉細波仲要再下之間俾個大油
媽呀點解仲未有自動波
最難係極力子margin 好細，要控制係果個極窄嘅margin .大力又唔得細力又唔得

巴打點解會對重型有興？我見學親都30 40歲叔叔，好少我呢d廿幾歲

上面講左吊兩下
點解會想考

就係下下都屌閪咁大力，比呀sir話
踩極力子就踩到盡嘅我好肯定我轉波

想問下考高超道入迴轉處上山個時係行外圈定內圈cut左？
今日上堂唔知點解師父教內cut左，但上網睇全部外圈

兩條都得 但外圈會易d 我覺得 因為行入面要睇埋外面有無快車衝上黎

想拎多個牌黎傍身，同埋對車都有少少興趣
其實我個棍van牌宜家仲p緊，3年後都係廿幾歲，唔知個官會唔會見你咁後生特別手緊

想問駕院如果肥左路試，如果再補考係咪一定要揀返駕院，好撚貴

應該唔一定，好似係

聽過有人轉出嚟，但係做法可能係quit駕院然後自己再排期

以前跟觀駕係右線入內圈再上先二合一果度打燈望鏡擰頭睇定先CUT返出黎
我自己都覺得咁樣做可以讓晒D快車上先，唔使比人係後面推到亂晒

強烈要求所有考試車裝前後cam，考試其間畀DC9搞就1823

除左cut線 仲有冇咩易衰？ 私家車 跑馬地

考左4次都唔得，已經考到個人冇晒信心
頭3次都知衰咩，第4次都唔知衰咩

4月10係元朗補考第二次，真心累。如果呢次肥埋短期內唔想再考次，但想問咁多位師兄我個筆試同乙部合格個成績會保留幾耐？如果隔幾年先再補考返個路試得唔得？

4月10號考澤安道合併

有冇人指點下啊

我考油塘
第一次衰緊張死咗火，第二次衰冇望鏡
嚟緊都係考油塘 呢次不成功就唔返考場

想問下揸呢到係未轉右之後直接靠右行定唔可以超越地面條黑缐？

我除左第二次考果陣都有諗過，比人踩完之後三十入彎西到個官仆街再急剎玩鳩佢

最後咪又係死死地氣慢慢安全揸返去最後仲要加多句唔該晒阿sir

我第二次考果陣都有諗過，比人踩完之後三十入彎西到個官仆街再急剎玩鳩佢

最後咪又係死死地氣慢慢安全揸返去最後仲要加多句唔該晒阿sir

黎緊考第三次大球場 抽到11點35 希望少車少人d

我個師傅都係教內圈，因為行外圈當你直上個陣，內圈嘅車有機會轉入鯉魚門道，咁岩係螺旋處，有咩意外你就...

巴打好波
最後考咗幾次

3次，第一次衰過死車，之後轉場玩明顯被迫害，門口都未出冇車冇人踩鳩我
返黎師傅都話我唔好彩遇著個癲佬，話條友出晒名係唔係都踩你一腳先

之前有ching都講過，考牌個陣唔知點解俾官踩停咗，返到黎同師傅傾追，師傅先同佢講話佢遇著個鳩踩嘅

星期一重考考天光道
有無tips?

下 咁大剔都有mark踩停？

自求多福
你又唔講咩位唔熟

衰咩都唔知 不如算啦唔好勉強

洗左幾錢？

踩親都一定比個「未有查看交通情況」同埋再送多個「駕駛錯誤導致考牌主任採取行動」架啦

咩時間，擔心咩都唔講
點幫你

唔係
可以出去自己排/叫街師傅幫你排

會唔會係師傅有野無教你

咁考返駕院d路線定考街果d?咁泊位係駕院入邊已經合格係出邊洗唔洗重新考過

佢tick你咩先

唔係跟駕院，駕院點會比個場你考
運輸署剩係知你乙部pass咗，但係你要keep住張黃紙，攞牌係要用你考過嘅所以黃紙(我諗最少要有你pass嗰張/兩張)

有冇新界師傅介紹

想問澤安道10:45多數考邊條缐？

死車一次唔肥架喎好似
撻返著咪得

會掛
正常人都係揸開揾食車考上去
我揸開私家車直去考重型會難d
如果唔係為錢我都真係唔多想考

想問下澤安道S泊位地下有冇白缐提你轉右定要睇雪糕筒？

無定架喎 睇考官心情
如果一次有兩架同時考車 多數同你前面考緊嘅唔同路

過死車喎，望少次都可以準備定$510

就快考都仲未入過去試場？
你搵日朝早學車 叫師傅帶你駛入去睇下位啦

睇錯架車死火

聽日考第二次自動波私家車
好緊張

考沙田
上次緊張果頭
大涌橋轉返入沙田圍路果支燈睇錯左
大燈紅色 轉左就綠色 我停左車即死

我聽日都考棍van第二次 好撚緊張

三手掉頭

1) 貼近左邊石壆 , 停車拉手制入D波
2) 望鏡打右燈望盲區
3) 起步 , 扭盡右軑 , 臨到石壆前將軑回2圈左
4) 拉手制入R波
5) 望鏡打左燈望左右鏡同盲區
6) 倒後 , 扭盡左軑 , 車頭指住12點方向時將軑回2圈右
7) 拉手制入D波
8) 望左右鏡打右燈望盲區
9) 起步 , 扭盡右軑 , 走人

有冇問題？

其實做完第一手，做第二手既時候架車倒後應該以咩標準先即刻將軚盤轉右？

唔該打返正字

有一尺位都夠你吊住回晒

自動波車咁細架 求其喇

視乎你師博架車

第二手可以睇泥檔同石壆既距離黎停，其實窄路掉頭同S位好鬼公式，我考果時都係死記D回軚停車位置

咁我又有d為興趣嘅同埋愈早考愈平嘛，等到遲d有需要先考，個價又唔知升咗幾多

幾點？ 同邊條叫難啲個條？直去？

練到火都黎
吊兩下之間要轉法俾油

lmlm

好撚緊張丫 聽日考第二次元朗棍貨 。 訓唔著依家

第四日搶快期

都係搶唔到丙部棍van

比$300人代搶啦
一日ko

搶快期係咪路線會隨機

轉頭考棍van,祝我好運

祝你成功pass

我轉頭都考 互祝大家好運

忠義街，歡迎網上相認，到時唔好相認就得，會緊張

聽閒一take pass 係3成，一齊做個3成

10:45肥左澤安丙部

考牌官一腳值三千啊

求新界師傅

小弟考元朗 第二次考

有冇自動波輕型貨車師傅推介

me 棍波第一次，好憎斜路泊車調頭

又去學重型 好大壓力

點解咁睇唔開學自輕

代步唔想煩掛

依家好撚緊張 衰左第一次有陰影

有陰影就要克服佢 同個師傅講你上次衰邊想練多d個到就得

衰咩？ 幾點考？ 記住一陣上黎報喜

多謝樓上兩位巴打鼓勵 ，我一定要俾多d信心自己。

Search Leung moon wing

搶左兩日都搶唔到

係，唔勉強了
真係好撚灰

Total:$20k 左右

唔係囉，第1-3次真係衰自己
第4次最撚興，做到足晒剔我馱盤使用不當
但就唔知邊度出事

駄盤使用不當

每日一推

唔考啦，過幾年先算

記住上黎報喜 我轉頭上黎報悲

早考早享受，遲考有排受，襯仲有記憶考埋佢喇

離過手，交叉過？

用自動回太？

我都肥左三次黎緊第四次

識人已經有師傅牌，但無1,2 牌

佢再考1，2 都 1 take 唔到....

證明好多9 tick考官

沙田自動波私家車第二次終於成功

係咪因為習慣左唔睇盲區果d壞習慣
我見我師傅兜我既時候都係完全冇睇盲區

咩叫做有師傅牌但無1，2牌

陣間3 tick忠義街
好緊張

Btw唔好追燈 試吓追燈踩到51km/h好彩個官睇唔到

比錢人地幫你搶啦 $100 幫你去埋拎排期信

老老柒柒
揸緊車果d揸壞哂手勢考唔返真係唔奇
我就係例子

車牌終身架喎
佢重考係去玩下咋掛

扣哂分要重考好似

合格左喇 yeahyeahyeah

雖然我好感謝教車師傅教我，但係之後駕院sale我果d堂我冇join係咪好衰，教車師傅都話我手車唔係咁惦，最好跟佢學埋私家車報住三堂先

最好真係補左先揸車出街，馬路好多盲毛

其實我未有打算揸車，我都同佢講想揸之前先報

扣哂分係停牌
有乜可能有師傅牌自己無車牌
同埋運吉處見你有牌應該唔會再比你考嘛？

係咪講緊輕貨師傅無中型牌 我唔知

或私家車師傅無輕貨牌

一定有
考gp1係用棍van考

同埋個門檻係2牌持有3年
即係同商用車一樣

我今日都係沙駕合格左啦嗚嗚
金牌路路通好呃錢

Exactly 係金牌路路通 師兄有冇報

我報左未上, 見有時間但有牌冇車揸咪過下手癮

無裡伏，我話唔洗轉頭就走

想渣車叫朋友車旁住渣咪得

3 tick話我過死車無望鏡
我望撚咗都tick我...

屌佢老母遇著個盲閪考官 個天都黑黑地仲帶超，可能依樣一定要掛我唔知， 屌你老母去到個位左邊死車，死車前面有架警車，有警察落黎叫我行中間，咁我咪行囉，屌佢老尾踩停我 對面線冇車佢踩到我死撚左火， 我嬲撚到

的琴晚學車個阿蛇都話我冇望，我話下我次次有喎，跟住佢發現我望盲區果陣個頭扭得唔夠多